[月供股票] 2019年7月(1) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

66 點追

致富！啪啪啪！致富！啪啪啪！

致富好唔好用 想射倉過去

見到i巴77蚊823 洗屎眼圖好有歷史

real

支持轉出中銀

耐心等待最緊要

致富一通或成最大輸家

17 18年橫行左兩年你唔入 依家火箭咁升就想追入

高追低沽

牛熊巴
係咪仲種緊樹同供1299

換主席=利好因素, 唔洗理其他比率

賣哂
應該唔掂港股了

中銀停供後如果繼續擺係到會唔會收存倉費？

中銀想改月供plan
係咪冇得用手機app，一定要用網頁版?

823 真係妹左好撚耐，成個星期無睇，又係一鳩樣

但已經除淨左

留名

除淨前後一樣價先抵死

儲定熊市基金

幾時先熊

其實計往績, 債息倒掛同減親息都無好結果

侵侵夾硬頂到連任

同求
不過體會過上年十月同早兩個月睇啱但冇錢掃貨嘅心情, 開始唔供咁盡

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」[/quote]
[quote]

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」

而家升得多 到煤爆日跌得更多

供 電 唔供煤😢？

未睇名先估日巴

一見到幅圖就知係佢
到底全盛期嘅日巴一日可以J呢篇文幾多次

古有東江水
遲D有東江電

東江水都升到仆街

煤氣技術上好屈機
1。pipeline大部份自己own. 大陸公司用唔到
2。d爐同pipeline轉唔到用天然氣同石油氣的。physical property唔同
3。佢做生意好叻 成班commerical客比佢湯到一頸血
4。年年加價 無撚敵

佢連到先算
不過我睇佢個粉腸出年民調稍有差池, 就會打鳩伊朗

回帶:

成日會搵到佢啲「之前嘅我屌鳩今日嘅我」嘅tweet

建議加呢張圖入第一頁

首席踩煤師

btw, 日巴其實點解會同時供2318+1299, 而唔係只供一隻, 你當佢地係唔同類別定有其他考慮

屌 以前供過 85 蚊hsbc

1: 自己own又點 煤氣冇人用
2: 可以用電爐
3: 煤氣公司（0003）今日表示，已向環境局建議於8月1日調高煤氣收費，每兆焦耳的標準收費提高1.1仙，加幅為4.4%，預計約七成半的家庭用戶每月煤氣費增加不多於10元，而約一半的工商業用戶，每月的煤氣費會增加少於275元。

三舊水都加唔到 叫湯到一頸血?

4: 1998 +4.6%
2008 +1.4%
2010 +2.8%
2013 +4.6%
2015 +4.4%
2017 +4.6%
2019 +4.4%

過去20年加得7次 點叫年年加?

保險業前景好好 呢兩隻揀一隻自己鍾意既去供
兩隻都供就更加冇死

我呢輪望過下2318啲業務
望完發現呢隻好似唔多似係保險股, 所以以為你當2318唔係保險業先兩隻都殺

我一早知好野啦
我無講出來
開左成年都無用過

上次佢都係咁講

你:以為置富做埋證券

請問恆生月供停一個月唔供會點？

會無幫你供

LM

供少咗一個月

致富有咩好

你地唔講都唔記得今日派息，又可以去領展街市買餸打邊爐慶祝

收完息用番黎加供落去

拎去食m記18件麥樂雞

可以既唔好供股，因為成本多左，儲多彈藥先買。無買股票經驗既小心中美戰變掛。。。而家升左唔少，自己考慮。。。

冇人駁到？

20年先加到7次價 每次加得又唔係多
咁都叫優質股？

就係股巿變數多，無人知聽日係升定跌先至要月供，個個睇咁準一炮過谷底all in，個個都係股神，外國好多backtesting做過，總之你有多餘既現金，一炮過又好月供又好，都係放晒入股市先，個回報最靚，個位高定低，十年後對回報影響不大

我冇野講

都話左你o架啦

認真, 依家乜股都升好恐怖

3，12，435 多謝股民信念支持

冇人用冇人踩都升，仲咩Q

煤氣癡撚左線呀

妖氣

3年高屌你勁到

3, 12, 66, 823
每日總有一隻發癲

無人用係咪傻左？

大家多謝上面踩冇人用個位師兄啦

個條線扯上以為今日係月供日

致富星期一先係

一通苦主祈禱區

幻覺黎嫁姐，嚇我唔到既

都係5仔好
無論幾時都會等埋各位巴絲, 永不獨行

3仔咩事，有一刻以為今日係月供日

Cls 今日3仔係咪技術性調整

只求$18樓下買

日日都升

黨鐵係咪唔撚識停

停左你點番工？

點解月供日一定係月頭, 有冇邊間係月尾供

成交量相約都叫乾升？

3仔愈黎愈貴

好似冇brake 咁，叫大家點入貨

大新
一個月有3次抽獎日

唔知823今個月會唔會過百呢

主席有正皮

大腦唔知捱唔捱到去月供日咁升法又要捱貴貨

我想問下你地係咪已經block左個先知?
咁醒目無人理9佢既

大貓*

我揸車返工

*你**

比起個怨婦 主席值得正皮

老師可唔可以講解下點解啲人咁鐘意踩低無人用?
唔通因為低位無買? 所以提子人地賺息賺價?

記得早幾日睇電視聽到沈大師話睇唔到煤氣有任何吸引力

想做燈神

巴打下次見到cfu指點, 記得早啲提水, 你睇#1就知, 月供post都有供奉大師

連登定律

讚既跌，踩既升

快d踩我啦

希望有呢一日

CLS

再踩落去狗鐵60蚊都黎

屌你老尾, 嬲9你成日無視我, 不枉我長期負皮你

823 $98

唉 仲諗住今個月有得97蚊入

唔覺唔覺,收下息收下紅股,平均價得返11.06

上個月成99蚊 cls

呢度得我踩 其他個個讚
咁煤氣咪應該好快爆？
步奶奶後塵

請受小弟一拜 你仲知邊隻會暴升/跌? 求先知指引

唔好唔記得 823經歷左除淨 一個月唔夠上返水

我上幾個post一早講左2318 1299
而家暴升喎

多謝日巴狂踩823

823我一直都只係話增長一定冇以前咁快
相信台灣巴你都會同意

仲有無

因為派息唔多, 除完都唔覺

今日收823息 可以m記加大了

睇埋8月份業績先啦
如果睇全年, 用上年個基數, 計埋份盈警
全年估計賺少13億
但只中期, 同上年比, 中期已經最少賺少左10億
全年唔知再賺少幾多
出出地事

中銀月供 派息係入返儲蓄戶口？

證明係收息股，純收息

諗返都有啲衝動 cut中銀ac賣埋435

唔係，夢到你唔set 嘅話佢會直接幫你過落去中銀基金做銀行儲備

我今日嗌凍飲

賣435黎做乜
轉倉先一舊水 我當你15手都係百五蚊

同意增幅無80衝90果期咁誇張
暫時項目都做緊 未咁快有帳面睇到

Yes

買叔退休對股價冇影響
反而誠哥

翻新好多都已經做左 呢個大增長引擎已經冇左

港匯同拆息係咁升, 銀行股

儲起啦，次次月供都高位接貨

除左手續費
你都講左你冇時間睇個市但又想一手手買？
如果你開緊會，突然提示你股票到價，咁點買入
月供應該岩你多d

今個月開始月供立場新聞

月供最大既好處就係唔使日日睇住個市

唔係 請勿相信939

屌內銀妖股

就裝修完

有早知買中煙啦 , 半個月就有首期

435 越買越貴，幾時跌呀屌

屌你老母，臨近入貨日隻中電又爆返上黎

lm

2638利潤管制限左8%
所以個價永遠都係差唔多8蚊

啱啱一睇, 中煙繼續跳樓
呢啲跳樓機股真係唔到小弟玩

爭櫈仔遊戲

你一早入一早走
已經賺左一筆啦
無危邊有機

我決定以後叫6055做終焉

叫無人食

食開煙既巴打可以g持下

等下啦

入左戶口啦

又要供貴貨 屌

去咗美國成個星期
今日一睇啲股價
3仔 435都有驚喜

今日收完展展 聽日收大貓

我就黎想出尋人啟事㗎喇

伏羽巴

唔講唔覺啤巴真係好耐冇上水咁

巴打有冇順便開個銀行戶口

仲未收到823

823 個個月且高個買入平均價,好貴呀

停供啦咁

未呀
今次行程太趕
𣎴過總有機會
我有美國地址
幾時去開都ok

我而家一手手睇價買
早前$194入完
下個價位去到$189先入

多謝你有留意我

早買早享受, 遲買貴幾舊

係咪得返435係月供

然家

瑞信：中華煤氣 跑輸大市 目標價$8.7

呢個真係人唔笑狗都吠

係

有無人未收到中銀823派息

躝啦短炒L

睇來佢地好想入貨

呢隻長揸就仆左街

我都係

落到15蚊已經超大手買入, 仲點跌

月供po唔講咩中煙
呢度係長渣區

供6055長渣, 食煙食到死

會唔會股息總煙仔嚟派。

買煙賠煙好正常

月供短炒

有買賣過既紀錄, TICKER唔會準, 根本亂咁計

5, 6, 12, 435, 808?

見到條友個倉 5仔呢個樣
當堂冇曬信心

煩唔煩呀 第次收息咩屌

不要嬲嬲豬

都係想拉平均數姐, 用googlesheet/excel紀錄咪唔洗煩

主席突然好正義feel

我笑住屌 冇嬲

不嬲唔準
開來望完見到綠字正數又想短炒
一係貼上來show off 百萬大軍
今個月開始派息/換股/入貨決定唔入ticker
入來無意思, 不問價一路供最好

咁你幫手update#1狗鐵股數啦

原來有規矩唔比問
香港人仲話要言論自由喎

PM話你聽。

ok

下 屌下都唔比
邊句禁止你問

已pm

大家唔洗勞氣, login睇下啦, 823已經出左糧喇

無喎

求update

但係成本會錯

乜主席有供823 o架咩

開多個組合

無供點會有
傻豬

聽日食晏可以加凍飲啦

收到823既息 點慶祝好？

加供
聽日一通

啤巴應該高職位成功人士

$60 年尾可能會到價
很多大買盤追入

唔ok

仲玩呢d
宜家玩銀色債券啦

銀債入場費1萬元
息率不少於3厘
供65歲或以上市民申請

一通準備食貴貨

435

未夠歲數呀主席

隻66比起上個月供升左差唔多5蚊 諗緊點部署

月供劇本is ready

死o靚仔

之前供完下個月都係更上一層樓 今個月好渣囉 衰過上個月

5號派息未？

買埋綠色債券

6號供完又會落返55-56

你地接 我放 回落再入

屌你咩 一通食貴貨 100蚊都黎

高處未算高，下星期仲有大貓$102入貨

哇港鐵54蚊
仲供唔供呀

823 月供前鼓動是愛

下星期各大銀行$102入貨

然後跌返落92

60幾蚊開始供 依家100蚊都黎

回番落90

月供一野就掃晒堆賣盤啦

100應該有好多人賣貨

都係果句個個月都捱貴貨

100蚊糕糕糕

我估唔會穿到100蚊, 大把人等100走貨
個個睇住月供撚黎食

浮浮沉沉

唔通留來收乞衣息咩
食一次賺十幾廿年息

洗屎眼啦

日日都創新高
係咪要轉玩月供短炒

屌那星真係要減展展先得痴撚線

今日高位 聽日低位 自己諗

有冇人中銀月供5仔未收到息

#268

$58蚊嗰時都聽到人講要減

定期啦

愈升愈要加供，上個月既貨，今個月口價已經賺左。 你話佢成年都橫行就話考慮減姐。

每個月都係咁講喇
今日高位 明日.....

咁你手動一次過買入
半年or定期review 一次
反正你都無時間睇股
每月儲起果15k咪到review 果時先決定入邊隻，入幾多

主席
唔係個個65歲

每次講完都升我初初65買以為高位接貨

你既然都無時間睇市, 咁點一手手買? 不問價照J? 返工時落盤?
無時間入市係想高位接貨都接唔到

月供妹住賺
愈跌得多愈開心

一手手驚住賺
跌果陣驚撚到仆街

決定中銀月供日前一日入定領展CALL

煤氣call

中電call

823 1299

唔供最開心
拎哂錢去旅行算啦

同意，供黎做乜
買到樓咩

first 負皮

中電

信你

788, 1211

有。

每月$500放落823
供100個月先儲到1手

月供823好難追到一手
我上年開始供果時一手都唔洗35K, 而家一手50K都黎緊

其實點解要咁在意一手

恆指成分股每隻500

all in 2800

.

上年中期賺80億
今年中期連70億都無
點解仲要成88蚊

我老母都係呢啲

我想賣咗後轉倉

展展會唔會有仆街既一日
等緊加供

會

點解d腦魔可以chok得咁快

呢句60蚊講到宜家

99$橫行真係好緊張睇下會唔會埋尾抽高

823 一到100蚊 成班友仔放 就繼續爆升

究竟領展可以挑戰有幾低股息率

如果均價$90左右都仲有3厘嘅

我既意思係市場比領展既估值對應股息率可以有幾低

睇唔透
長期處於溢價

月供硬接823 100蚊以上

1月開始供 宜家-2.85% 係咪輸超過大市

yes
政府加人工都5%

成日同自己講咁岩供既時機岩岩到頂所以先負
但係呢個月升番咁多 都仲係負

你買咩咁慘
1-5月升足4個月, 上年輸果D都升返哂

我唸得2018 2382先輸到咁多

係咪買冇人用啊, 唔識入10送1所以蝕錢

無隻中呀

我1月開始買 月月10號買貴貨

939除淨左
未除淨果陣6.69

都只係收得番少少息

巴打唔只賺蝕果度紅, D選股都好紅WO

BTW點解會揀利豐

買連登三寶啦

巴打你均價高得太誇張
今個月可以加供佢
反正週期股
個人覺得6.6以上就減供
6.3以下就加供算

你供邊幾隻呀

買埋d閪股緊係輸

哇屌 年輕人 係咩驅使你買494同中字頭既股呀
係愛？

呢個case帶到正面訊息比大家
常言道 選股係最重要

話唔定有一日會升到上宇宙呢。。。 唉

可唔可以講吓點解會揀呢啲股

其實主要係中銀可以供既細價d既股全部都係中字頭。。。。

沽又輸多100手績費 轉供又唔係停又好似無意思

你不要太著重「賺蝕數」，這是一個心理影響，最重要是建立一個都是優質股的組合，我地會以企業的質素、長遠價值，去衡量是否持有這股，同時，任何股票，都不應訓身投資，因為我都要建立「平衡的組合」。

有冇學過咩叫escalated committment 唔識嘅送多句俾你： 唔好同股票談戀愛

點解細唔細價股會係你揀選股的因素?
it's nothing meaning

細價就買？100毛啱你

呢期玩貿易戰
仲夠膽all in 中資

我3月開始供到今日 總共賺左10%

牛牛未收到823息

唔撚係掛
我供左兩年都係11%

我都係，帳面賺得嗰兩萬

唔知幾時有得供中煙

日巴竟然對終焉有長線投資興趣?

三萬一開始供, 我都係11%

好過終華霉氣啦

抮個本仲細轉晒佢啦，買3140好過買埋 d 垃圾

求轉供list
中移動好唔好留

你D股 有關中國GE都死晒

百威亞太

你堆股
如果睇得呢個post一排，都會知我地黎黎去去都係供個幾隻

供信念唔係供來賺錢
唔好比其他人影響

係呢個post求其睇幾頁都見到啦

專供66啦

想知中移動值唔值得留 睇到5G前景但同股價有無關

巴打唔好同錢作對

小弟推薦

鐵塔
比亞滴
中國銀行

有5G，新能源，工業4.0加大區灣概念
長線發達

你睇到5G咩景?
你做IT?唔識唔好亂玩啦
人地講幾句物聯網你就信?

這股並非單純的收息股，而是股價有增值的能力，雖不算太多，但投資者可理解這股是股價與股息平穩增值型的股票。由於本身有一定的質素，有長線投資的價值，若面對中短期的不利事件，而令股價有所下跌，反而投資者的儲貨期，因為這企業本質怎樣都不會太差。

好熱咁呢隻

非農似乎比預期好一截
即係減息機會低左/會比預期減得低
可能意味呢轉因減息升嘅股票要嘔返啲出黎
例如地產股?

之前飛龍好就升到啪啪聲 依家反而focus去減息機會跌 大戶玩哂

升市版本:
飛龍好=經濟好=升

飛龍差= 減息機會高=升

跌市版本:

飛龍好=減息機會低=跌

飛龍差=經濟差=跌

穆迪警告：香港在2047年前隨時失「獨立實體」地位

我18年 1月到依家 +24%

5號派左喇

so?

供500

睇返post,原來供2800真係最佳選擇

1月供都負數

我3月供都有+6%

494 1359 857 供埋呢d

3股, 200蚊都冇

又踩煤氣

比佢踩到就黎18蚊

越跌越買

跌到$10樓下我都會買 唔好話我盲反
而家真係太貴 唔值呢個價

2318 1299跌到1蚊我都會買 唔好話我盲反

6月供都+

今年irr+16.4%

供邊幾隻

3, 12, 66, 823, 2318, 2388

2318啱啱先升返平手
2388就仲蝕緊2%, 長遠睇好不過政治因素我決定都唔再供

其他就+18至25%不等

跌咪加供囉

上年9月供到宜家 +13%

快點跌

港元拆息扯得好撚勁
真係似快會加息

咁收息股堅會有回吐壓力

Ching 我想問下本身已經係中銀1 月份開始月供緊領展同中電...如果想係今個月開始加多2隻股票落去...咁係咪當新一個計劃每月要再另收$50手續費...定會combine埋本身已經有果D一次過計每月收$50手續費?

50蚊包撚哂

除非你用開現金 又再用信用卡供多2隻

Btw 唔好用中銀啦

用匯豐
0手續費 月供散買同一個倉

用致富又得
證券行平靚正 儲夠15萬貨射落匯豐儲理財總值

仆街, 而家冇得屌你睇唔睇#1添

係啊, 供幾多隻都係一個計劃, 可以每個月都改

用中銀信用卡供可以儲下分ma
致富都有戶口不過拎黎正常買賣
any肥唔該Ching

5號仔以股代息個價係幾多

8.3022 美元（6.5516 英鎊）

邊有可能, 3股連以股代息到做唔到
1年收得11蚊, 當佢永世keep住65蚊, 都要收6年先夠買一股

唔屌你 自己睇負皮

呢個時勢
呢度應該無咩巴打揀

揀11都唔揀2388

垃圾股 2388
今次我踩呢隻野 相信好多人會同意我

支持

有超市coupon換
50蚊全包宴
仲有1蚊兌1分

利伸: 身在花旗, 心在中銀

話說小弟尋晚做個simulation, 比較11同2388, 當每個月用2k供, 由18年一月開始供(用會員巴個excel data)
因為懶, 所以當啲利息無再投入
結果係, 去到尋晚
11連息約19%回報, 2388連息約4.3%回報
唔連息, 11都有約15%回報, 2388係負4蚊

結論: 歡迎各位手足加入11教

如果時間拉長啲會點？
例如3年 5年 8年 10年

因為懶, 所以就咁用會員巴個excel入
拉長啲呢個主意唔錯, 搵日得閒試試simulate三年睇下咩環境

拉長2388好啲

突發！港鐵唔俾人買單程飛

單程飛都唔畀人買

依2年大陸太多負面消息

入左11

入咗一手支持，之後再供

巴打點睇5仔以股代息，我早幾日靜係收到823息
見唔到5仔，要去邊度睇架

得7股

下個月開始會供翻11 之前200嗰陣停左供

2388某程度上係買佢未來發展 (食香港+中國+東南亞三家茶禮)

11就純買佢本地業績

我覺得而家呢個情況用backtest冇乜意思, 特別係呢期中資股跌得咁勁

2388香港個part仲有得上？ 由回歸個時 中銀規模細 做到近年規模拍得住HSBC 恒生 已經唔多空間可以增長

至於咩大灣區(中國) 一帶一路(東南亞) 呢啲政治概念 可以轉化成幾多真實增長？ 而2388又係當中食到幾多？ 有好大疑問

咁買來回票囉...
讓港鐵股東賺多筆！

大灣區就唔只中銀, 間間銀行都睇緊呢舊肥豬肉
不過2388係香港企左咁多年, 更加係香港人民幣清算行, 2388係互通上有優勢

東南亞就靠不斷收購, 就好似香港咁都係不斷食d細行而壯大, 做慣做熟所以唔需要太擔心

香港其實3間大行分天下, 基本上齊上齊落, 如果香港市場冇增長我相信其他銀行都唔會好得去邊, 所以銀行股選股重心唔應該再單單放眼香港市場, 所以比我會揀進取d果間

你問中銀啊句可以問返恒生

有冇人今個月停供66

本地銀行環境一樣
但係11贏在管理層 同本身優質程度

我係指出, 你問中銀嗰句根本可以問返恒生(咪一鳩樣.jpg), 然後你問非所答, 你一早咁答我都唔會問你

就快開沙中線同康城商場
仲有大圍同黃竹坑上蓋項目
有排升

本身想停都唔記得咗6號截

星期一就係致富月供日
等我11蚊高位接778
100蚊接823

6仔呢

1972同16 揀邊隻好

揀1997

12

學主席咁供500蚊

已經有12

加供緊6仔溝淡緊

信念不足。

買港鐵對沖年年加車資
永不停供

時晨未到姐

plus 0003

冇人用都要加價
煮飯要轉電磁爐

得1年DATA
做番5-10年應該有說服力D

我會揀16

我見啲股評話16將來有可以分拆收租個part，個收租能力媲美823，同埋個估值算低

16仲有好撚多新樓等賣

收租業務不得了
12同1113都有分reits出黎，16照抄其實都ok

你搞到我都好想供16 不過今個月已經決定供埋66 1928 跟龔sir搵食

其實可以用google excel 個google finance 拎哂呢5-10年每月11號的data做

支持12農地
16都多

分拆出黎都未必係靚野。

1113
英鎊升翻真係fatfat

主要係釋放價值

tory 選到新黨魁，脫歐應該明朗化

番工唔比買股票既公司應該考慮轉工

10[股]送1[股], 唔係10[手]送1[手]

多謝你為星期日送上歡樂

愈加價 就離全民用電爐 唔用煤氣既日子愈近

有呢啲盲毛老散都話要買霉氣
證明霉氣死期不遠矣 情況就似當年HSBC 個個都話有買貴冇買錯

主席有人搵你

當我係狗?

政府明明就係地鐵大股東，完全控制曬， 你點夠佢玩？

梗係要啦唔通10股送1股咁荀咩

聽朝致富新開始中銀送終啦

跟龔蛇話加供溝貨係錯

我見佢話長線ok,我見個價跌，我自己加供溝啫

做咩咁高估自己，我地當你弱智炸

2388 長線OK已經係錯誤前設啦

供緊+1

傻的嗎？

唔係撥冷水
連登仔可以幾有錢
莫講話佢個人銀行淨係佔收益20%
基金佬講d又同你地講感情咩
岩價岩位就入

乜撚都話自己力量小, 乜撚都話做嚟都無用, 結果乜柒都唔撚做
自己唔做都算, 走去阻鳩住晒
如果你講到市民佔銀行嘅收入咁少, 點解佢都要繼續做市民生意呀

留意返朝早8點掌前仲可以改
聽朝11點幾左右入貨
入完即刻有app通知

睇好1038遲早會同6仔合併番，到時實升

上兩個月入貨價位靚唔靚

唔撚係掛

有冇巴打知道渣打聯名戶口可唔可以月供股票

無中銀咁閪 我供夠就射去滙豐/渣打

渣打個月供好似好撚廢
用致富供完射去渣打 計埋手續費仲有賺

重倉長和系 表示歡迎

感謝巴打解答

渣打存倉平過致富？

6仔啲廢老股東實反對

而且 6仔已經冇哂cash 合拼既效益已經完全冇當年咁好

其實日巴持有d咩
好似隻隻都屌咁

2318同1299
好似係 除非唔係

匯豐？

今日買定煤氣/領展call 都得 月供日黎了

唔係中銀

一通、致富、中銀、匯豐，今個星期輪住入貨，爆升

100蚊嘅823到底花落誰家

無所謂啦 留來紀念都好

幸運輪盤

可能上唔到100呢
利申 已斷供

趺多d

778爆了

被選中的細佬

致富或成最大贏家

差佬暴動搞到跌市

同你一樣

跌多D

愈跌愈多

270
市跌佢升
市升佢跌

一通接完貴貨即跌

270 be water

恆生呢

一通領展$99.6

仲高過上個月支銀

跌呀

跌佢老母

99.6放左3手

823爆佢都未爆喇😂

又黎追擊我隻野 上次先追擊完 屌

恆生每隻股收50
唔建議

向所有823月供撚講句唔好意思
今朝我入左823

致富巴打有價報未

跌一日係唔夠架
跌多兩日啦

跌啊！！！！狂跌啊！！！！

無好消息就會趺

5仔又供下 恆生又供下喇

有冇人知大貓供5號仔以股代息個價係幾多

如果股價係個位數/$1X/$2X 我都可能會咁做

以股代息價 : USD 8.3022

Elizabeth Angela Marguerite Bowes-Lyon

月供日都有平均成本法, 分幾間銀行/券行, 分散月高月低位入貨風險

有冇巴打供開或者研究過1038
大家點睇佢？

咁係港紙幾多? 計邊日個rate

學到嘢

齊種樹

致富扣起左d 錢準備出紀錄

「冚家剷泥齊種樹，汝家池塘多鮫魚，魚肥果熟嫲撚飯，你老母兮親下廚」

大師，我解唔透

唔使轉, 佢一股比USD 0.1
你有400股咪有USD 40, 再除番8.3022 就知拎幾多股

見到佢10:43扣

823 今年120 有機？

有

開心大發現
咁樣做更加平均

建議你去戒賭中心

我都建議你去庇護中心

中銀隊友

我想入ticker 諗住入派左幾多息再入買入 想知個買入價 或者係佢派息嗰日個匯率?

長建是不錯的企業，有一定的規模，當中的資產亦有一定的質素，並擁有相當充足的現金，而過往的發展亦很理想，能平穩發展及再投資的回報亦不算差，而開拓新業務亦能平衡當中的風險回報，整體有一定的質素。

個買入價咪答左你, 8.3022美元
成個過單程單位都係美元

今日係咪中銀月供改供款最後一日
想加供

啱啱入左

入左

致富月供
12.恆地42.85
66.港鐵$53.5
270.粤海投資$16.24

致富入貨特價97.7 823

Hold條數好似怪怪地

致富

778

$11.08

港鐵53.3先岩

致富跟number 入, 差6823

致富又係買唔足? 明明可以買多一股都都買

2 $87.6
5 $64.9
1038 $63.35

6823 $12.640

匯率：
1 USD = 7.81276 HKD

435 6.15

入完已即贏

2588 $65.2
2318 $94.25

2588個價係day low, 只係11點掂左一下, 咁都買到

27 $53.75
808 $3.55

我愛致富

11 $193.4

52 26.45

各位巴打，小弟前兩日set完大貓月供，供3，5，12

收到大貓sms話設定咗月供但係剩係得5一個號碼

是否正常？

有人賣就自然買到嫁啦 有幾難

有剩當手續費

重貨呢隻🥰

你就比人炒

想問下致富係咪月供散買都同一個倉

好洗好用 免佣搞手打個和

唉
好頭痕，有25萬cash, 想慢慢咁轉曬做股票。
本身揀咗好耐，最後想供778，但匯豐冇得供。
另一方面有致富戶口，但同時又想keep返20萬係匯豐。
唔知點做好

想轉哂股票緊係1手手買 3手823 10手778 搞掂 等退休!!!!

5萬5萬咁買778喇。我都係咁做。分幾次入。呢隻野有買貴冇買錯。趙國雄個囡做得幾好。穩中求進，雖然冇823咁傳奇，但係現價又未去到好貴，買完放係到2-3年應該有升有息

下個月開始 唔keep 廿萬都唔會收手續費

運籌理財都唔洗20萬？

Premium 同 Jade 就要keep
而家所有平民都可以advance啦

留意番 唔洗keep但會downgrade

諗緊823、778、939好 有無師兄推薦
823有兩手 42蚊入

加供

又回到最原始問題 又話豁免手續費

唔洗keep 但會downgrade 咁佢邊有免手續費

以前唔keep既話 會收手續費 keep住有就唔洗收

823 你溝多手95都唔過份啦
778 月供啦
939唔好啦 垃圾

致富月供之前係買完即收到email通知
今個月唔知係咪太多人月供搞到有delay

我睇apps佢彈出來

收到 巴打 778我望到有將來

咁實際操作梗係問番匯豐好啲

好 唔該巴打們
今晚打去問
明日出包膠

之前咪講左，downgrade唔係一個月唔夠即down架嘛，咁個段時間咪免左手續費囉

黑警暴動搞到跌市

屌你咩隻港燈跌穿8蚊未

免佣意思只係免左第一層
仲有好多層手續費

Total咪又係53

其實免左果$40佣，致富仲有咩賺緊？

真心幫你致富

上個月7.x佐成個月唔買

你可唔可以幫我致富

我反而覺得供823 + 一手手買778好d.

778 下半年上到12-13蚊好合理

個個月買緊啦
出左糧等緊入一手

見到823跌左 加供左 希望keep到11號

823盤後升高返少少
致富或成最大贏家

幫你**

好撚多都抽升

11號過如果100 中銀又輸

咪撚理中銀個價啦，冇人想知中銀用咩價入

仲用中銀係咩心態

唔知煤氣今個月咩價呢

搞左成日823臨尾又係抽高 跌得果1蚊

希望17.XX

支那狗

3同12既月供撚有機會成為贏家

呢d股係咩玩法

3月供日拉高幾毫上18唔成問題

話時話 大貓月供係咪睇唔到個倉

等好耐先睇到架

都無心做

致富買入一個鐘後有得睇喇

邊間月供先

用致富可致富

做咩用i巴 slogan
佢又會邀功

屌佢老母臭閪 我用大貓買牛熊 過左三四日先有實數收

正 唔洗供貴股

表格申請費同股息費點計

Hsbc轉過去有無著數？

中銀撚 開左大貓戶口 應該轉去邊好....

無人揀大眾銀行

你有貨到可以免存倉既話 滙豐係抵
因為月供無手續費 散買月供同一個倉

網上申請 免佣
自己計稅項 1000蚊約6.08蚊

股息每隻10蚊

所以hsbc真心幾好

大家呢幾日狂掃貨 到11號9：30 派貨比中銀月供撚

轉咗大貓 第一個月供
要等幾耐有數睇

明明致富扣哂手續費淨左嘅錢可以買多股 點解無買到

同問

唔想你輸太多
幫你留力

今個月中銀月供將會大勝，係時候回家了

致富月供每隻股$8.23手續費

點解又係823呢三粒數

致富就嚟比展展收購

點解

致富收息收紅股手續費

好抵用

公司行動係咪5/66咁可以揀以股代息

即係每選擇一次收20蚊? 然後收息又比10蚊, 收紅股又比多10蚊?

又升 唔供啦

無人用嫁喇

致富計埋40蚊手續費, 供4隻, 係咪要40+8.23*4 一個月?

應該係(40+8.23)*4

龔成：「無知的人」如何投資？

對不懂投資股票的人來說，較佳的方法是買入股票指數基金，如盈富基金(02800)、南方A50中國(02822)等，買入該類基金如同買入幾十隻最大最優質的股票，只要長期投資，回報往往不錯，而這類在交易所買賣的基金，收費亦不高。

東網：

月供2800其實真係冇死錯人

支持月供2800無煩惱

太多中資, 每日都有幾隻幾%咁趺

all in VTI無煩腦

終於知道點解老師手上咁多2800

2800 不如all in VTI
想用證券商買
邊間好

煤氣已經升唔返上去

想問置富係咪已經入左貨？ 見佢無扣我錢既

置富？

岩岩經過置富
見到貨車幫超市入左貨

FT送錢入去比佢洗真心on9

FT送錢入去比佢洗都要收費真心on9

Sor打錯 係致富 第一次供 想問入左貨未 定係個d data未update

琴日有statement啦

港

thanks

嚴格黎講匯錢落去唔係FT收你錢
係本地銀行+中間行收你錢

入錢>交易>提錢, 成個過程應該係得提錢果50鎂係直接落FT袋

keep 呢個走勢多兩日,應該可以有平貨

Firstrade啦

見到香港開始搞信用評分系統
下個月開始減供儲cash轉美金

月供po 都搞信用評分系統

用中銀個D全部要扣分

認真問下大家 ,想停供823 ,全倉823 想分散下風險，諗緊11 ,1299 , 定美股Spy 好

我唔係用中銀
唔知點解成日收負皮

踩冇人用個啲全部要加分

I巴一定係負分

冇人 _ 系列
都要納入評分標準

中銀成為大贏家

咁一個月剩係供到2k 供唔供好?

跌呀跌呀

一通已成最大輸家

點解我入美金落去唔見有收費？

同我一樣，我上季已經供埋3140分散風險

直接買美股係好過3140

恒基系下個月出業績了

話就話月供股票可以輕鬆d，結果就日日望住個市

每月個倉都bump大好多 睇住佢成長真係好開心

每個月得一日入貨，咁悶
唔搵啲野攪下點得

供得耐你就唔會成日睇，最多睇一兩次

一間唔畀, 成個集團都應該跟風

2位信用評分系統 - 1

我已經feel到
聽日繼續跌
後日低開
中銀做贏家
鬼叫你地反共

賺果少少夠唔夠致富免果筆佣金?

但供夠2年有積分真係幾好嘛

1:1 的話

由中銀提款扣5分
賣出中銀內的股票投8分

供齊所有證券商，入ticker 入到你唔想入
再整excel 入
再買埋美股個個月入一股

信用評分系統 + 1

開市睇一睇
食lunch 再睇
收市睇

潮談——優質股放牀底
2018-11-05
承接上周話題，買優質股放牀下底，懶理一時股價上落，疊埋心水等升值收息，這種想法第二個謬誤，就是如果碰上股票所屬行業出現根本轉變以至衰落，那麼股票從牀下底拿出來時隨時已變廢紙，而碰上今天科技日新月異，這種機會大大增加。

例如當年很多人把畢生積蓄，用來買香港電訊這藍籌股，認為這是穩陣公用事業收息股，放牀下底諗住退休後食息過世，不料後來被李澤楷用財技收購，並改名為電訊盈科，之後股價大跌，結果股民「一殼眼淚」。撇除李澤楷大玩財技，其實當年傳統電訊業務已步入黃昏，大家諗吓自己仲有幾何會用家居固網電話，更遑論其當年最賺錢的長途電話業務，所以不理科技變化，買電訊股並放牀下底，隨時輸身家。

另一昔日藍籌利豐，曾經被《哈佛商業評論》冠之為「香港風格的供應鏈管理」，成了經典案例，享譽國際，但隨著網購和電子商貿的興起，利豐的中間人角色遭淘汰，不足十年內，股價跌了近九成！當年如果買進放牀下底，如今同樣欲哭無淚。

還有一隻我想講的是外企柯達，二十年前，每次外遊前都會先買四、五卷菲林，且買的一定是柯達，因它品質優良，且是行業龍頭。但今天還剩多少人會用菲林照相﹖柯達市值也從高位蒸發了99%！並且一度要申請破產保護。

恒指比起一九七三年時浪頂的一千七百點，如今已經升了十三倍，但如果大家翻翻當日成份股名單並對比今天，就會明白甚麼是滄海桑田，當中大多數已經人間蒸發。若然當年買進並放牀下底，如今喊都無謂。

其實，會令你輸身家的，往往不是炒股，因為你不會成副身家買落去，反而是你以為穩陣的藍籌，例如電盈、利豐，又或者可能是今天的騰訊。

煤氣會唔會係下一隻？

睇名就知最後一定講煤氣

冇睇名

供左3個月已經係呢個mode係咪唔正常

睇到最後一句就知係邊個

正常 我都係咁，有時全日都無睇

大貓要聽日出statement 先知咩位入貨？

所以要買2 6 2638
電係未來點都唔會被淘汰

成個連登都入寶礦力
有冇寶礦力概念股

的確係 所以唔好咁老定

Lm

我823真係拎左出黎

電係，但中電港燈未必係
共產黨仲揾位入緊

共產黨此話何解

唔訓等市開

點解要講埋d on9野

點解要問埋d on9野

衣食住行選股法
除非人類進化到衣食住行乜都唔用
BTW 等緊隨意門概念股代替66

其實網購可以對823好大影響

其實home office對66好大影響

同意 網絡同科技真係取代好多舊經濟

遲啲返工係屋企 買野又係屋企

823同66真係會被淘汰

無人租

拜先人上網裝香都得啦
無咩唔得

致富成最大贏家

進化到66都踩

3,66,823踩晒,無野好供

鐵三角踩到角都崩哂

又升返lu

預祝中銀dh接貨

好似聽日先入貨

係wo...

新手一問，中銀月供股票斷供其中一隻，會唔會另收手續費如存倉費？

聽日就月供喇 頂住唔好升呀

X2

大貓點睇入左咩貨？8號扣左我錢到宜家都未睇到貨

發夢聽到聽日先入貨

無人開新post

開左啦